{
    "question": "sebuah trafo memiliki daya masukan 720 watt. Tegangan dan arus keluaran dari trafo berturut-turut 72 V dan 6 A. Efisiensi trafo tersebut sebesar...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Dik Pp = 720 Watt<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 V = 72 volt<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0l = 6 A<br>Dit efisiensi ?<br>jawab<br>Rumus Pp = V.l<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 72 . 6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 432<br><br>efisiensi = Ps / Pp x 100%<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 432 / 720 x 100%<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 60 %<br><br>Semoga membantu :) D",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bantu-dong-pake-caranya-ya-1-sebuah-batang-elastis-panjangnya-4-799",
            "question": "Bantu dong pake caranya ya     1. sebuah batang elastis panjangnya 4 m dan luas penampang 1,5 cm\u00b2 . ketika batang tersebut di gantung beban 300 kg ternyata meregang 0,7 mm. tentukan modulus young bahan batang tersebut !\r\n2 sebuah batang alumunium panjang 30 cm, penampang berukuran 3 mm \u00d7 4 mm dan modulus elastisnya 7 x10 pangkat 10 N\\m\u00b2. hitunglah besar gaya unyuk menarik batang agar batang alumunium tersebut bertambah 2 mm !\r\n3. pegas dan luas penampang sebesar 0,5 mm\u00b2 ditarik dengan gaya 2,5 N. tentukan tegangan pada pegas tersebut !\r\n4. sebatang logam yang memiliki modulus young 6 \u00d7 10 pangkat 8 N\\m\u00b2, luas penampang logam 2 cm\u00b2 . jika di kenai gaya 400 N akan bertambah panjang 8 mm, tentukan panjang mula-mula kawat tersebut !\r\n5. kawat tembaga dengan luas penampang 4 mm\u00b2 dengan modulus elastic 6 \u00d7 1010 N\\m\u00b2 . kawat tersebut kemudian diregangkan sebesar 100 N . jika panjang kawat semula 20 cm, berapa pertambahan panjang kawat ?\r\n6. sebuah pegas meregang 5 cm , ketika di tarik dengan gaya 15 N, berapakah pertambahan panjang pegas jika di tarik dengan gaya 6 N ?\r\n7. berapakah beban yang harus diberikan pasa pegas, agarmempunyai energy 1 joule ? ( k = 50 N\\m )\r\n8. dua buah pegas berturut-turut mempunyai konstanta gaya pegas 200 N\\m dam 400 N\\m. jika kedua pegas di susun secara parallel dan ujungnya di beri beban 2 kg, berapakah pertambahan panjang pegas ? ( g = 10 m\\s\u00b2 )\r\n9. dua buah pegas di susun secara seri, dengan konstanta gaya masing-masing 100 N\\m dan 300 N\\m. jika pegas di beri beban 50 N, berapakah pertambahan panjang pegas ? g = 10 m\\s\u00b2 )\r\n\r\njawab :",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Diketahui:<br>panjang awal batang (lo) = 4 m<br>Luas penampang batang (Ao) = \u00a01,5 cm\u00b2 = 1,5.10\u207b\u2074 m\u00b2<br>massa beban (m) = 300 kg<br>panjang peregangan (\u0394l) = 0,7 mm = 0,7.10\u207b\u00b3 m<br><br>Ditanya:<br>Modulus Young (Y) = ....?<br><br>Penyelesaian:<br>Rumus Modulus Young:<br>Y = F.lo/A.\u0394l<br>\u00a0<br>Jadi kita perlu cari dulu gaya berat (F) :<br>F = m.g = 300.10 = 3000 N<br><br>Modulus Young:<br>Y = 3000.4/1,5.10\u207b\u2074.0,7.10\u207b\u00b3<br>\u00a0= 12.10\u00b3/1,05.10\u207b\u2077<br>\u00a0= 11,4.10\u00b9\u2070 N/m\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pemanfaatan-titik-berat-dan-titik-masa-salam-kehidupan-sehari-270",
            "question": "Apa pemanfaatan titik berat dan titik masa salam kehidupan sehari-sehari?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "manfaat titik berat dalam kehidupan sehari hari yaitu untuk menentukan titik berat suatu benda atau susunan benda contoh pada bangunan rumah , jalan, buku atau gabungan dua bangun atau lebih agar bangunan tersebut seimbang dan tidak mudah roboh.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "titik berat itu penting, pembangunan sebuah kontruksi apapun memerlukan titik keseimbangan, kendaraan bermotor pun perlu, agar kendaraan dapat stabil saat dikemudikan\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-yang-tingginya-160-cm-berdiri-di-depan-cermin-datar-yang-988",
            "question": "Seorang yang tingginya 160 cm berdiri di depan cermin datar yang terpasang pada dinding. Anggap mata orang itu berada pada jarak 10 cm dari bagian atas kepalanya. Tentukan jarak minimum bagian bawah cermin dari lantai sehingga orang itu masih dapat melihat seluruh bagian badannya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tinggi cermin datar = [tex] \\frac{1}{2} [/tex] x tinggi benda<br>maka, tinggi cermin = [tex] \\frac{1}{2} [/tex] x 160<br>= 80 cm<br><br>karena jarak mata = [tex] \\frac{1}{2} [/tex] x 10<br>= 5 cm<br>maka, jarak minimum dari lantai = 160 - 5 --&gt; 155<br>155 - 80 = 75 cm dari lantai.. <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-buah-gabus-berada-di-puncak-puncak-gelombang-keduanya-berger-852",
            "question": "dua buah gabus berada di puncak-puncak gelombang. keduanya bergerak naik turun di atas permukaan air laut sebanyak 20 kali dalam waktu 4 detik mengikuti gelombang air laut. jika jarak kedua gabus 100 cm dan diantaranya terdapat 2 lembah dan satu bukit maka frekuensi gelombang dan ceoat rambat gelombang berturut-turut adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f : 20/4 =5\nv : f x (lambda / panjang gelombang)\nv : 5 x (100 cm = 1 m)\n     5 x 1 = 5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pernyataan-berikut-ini-yang-merupakan-teori-atom-menurut-dalto-169",
            "question": "1. Pernyataan berikut ini yang merupakan teori atom menurut Dalton adalah \u2026    a. bagian terkecil dari suatu atom adalah elektron\r\n\r\n b. sebagian besar massa atom terkumpul pada intinya\r\n\r\n c. elektron dari suatu unsur sama dengan elektron dari unsur lain\r\n\r\n d. atom dari unsur-unsur yang sama mempunyai sifat yang juga sama\r\n\r\n e. elektron pada suatu unsur tidak dapat bergabung dengan atom unsur lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban nya A kalau gak salah<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "agar-suatu-pegas-dapat-bertambah-panjang-sebesar-6-cm-diperlukan-961",
            "question": "agar suatu pegas dapat bertambah panjang sebesar 6\u00a0cm diperlukan gaya sebesar 24\u00a0N. besar usaha yang dilakukan agar pegas bertambah panjang 24 cm adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik:\u0394l\u2081\u00a0 =6cm, F\u2081=24 N<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u0394l \u2082=24cm<br>Dit: F2=?<br>Jwb:\u00a0<u>\u0394l\u2081</u> = <u>F\u2081</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u0394l\u2082\u00a0 \u00a0  F\u2082<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 <u>\u00a0 6</u> = <u>24</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  24\u00a0 \u00a0  F\u2082<br>6F\u2082=24.24<br>6F\u2082=576<br>F\u2082=<u>576</u> = 96N<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  6<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "24 x 24=576\n576/6=56\n\nsemoga benar ya.\nklo slh maaf",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "momen-inersia-untuk-bola-berongga-dengan-jari-jari-r-adalah-499",
            "question": "Momen inersia untuk bola berongga dengan jari-jari r adalah......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setau saya bola tipis berongga<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0I = 2/3 mrkuadrat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "I = 2/3 mR\u00b2 menurut yang saya pelajari<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebuah-kereta-api-dari-ke-keadaan-diam-bergerak-dari-sebuah-s-603",
            "question": "\u00a01.sebuah kereta api dari ke keadaan diam bergerak dari sebuah stasiun dan selama dari 10 s percepatanya 4m/s2.lalu kereta itu bergerak dg kecepatan konstan selama 30sekon. lalu di perlambat dengan\u00a0 8m/s.sampai berhenti di stasiun berikutnya .berapa jarak total yang di tempuhnya ? \u00a0 2. seorang penerjun berlari dg kecepatan 1,6m/s lalu terjun horizontal dari tebing vertikal dan mencapai air di bawah 3 sekon,berapa tinggi tebing dan seberapa jauh kaki tebih penerjun menyentuh air? \u00a0 3.sebuah peluru di tembakan gengan kecepatan awal 75 m/s dan sudut 30 di atas horizontal pada tempat latihan yang panjang, a,berapa tinggi maksimum yang di capai peluru b. waktu total di udara c. jarak horizontal total yang di tempuh d.kecepatan peluru 1,5 sekon setelah penembakan \u00a0 4.sebuah mobil yg masanya 1 ton meluncur dengan kecepatan tetap 54 m/jam.suatu saat mobil di rem dengn gaya 300 n gerak mobil selama di rem di anggap gerak lurus berubah beraturan,setelah beberapa sekon dan di mana mobil berhenti? \u00a0 5.sebuah benda di gantung pada sebuah kawat yang dapat memikul beban maksimum sebesar 15000 N.jika percepatan gravitasi 10m/s dan massa bendanya 1200 kg,berapa harga maksimum percepatan ke atas yang di berikan pada benda itu ? \u00a0  \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. vo=0, a1= 4m/s\u00b2, t1= 10s,\u00a0 t2= 30 s, -a2=8m/s\u00b2<br>S1= vo.t + 1/2 a. t\u00b2<br>\u00a0\u00a0 = 0 + 1/2. 4. 10\u00b2<br>\u00a0\u00a0 = 200 m<br>V=a.t<br>\u00a0 = 4. 10<br>\u00a0 = 40 m/s<br>S2= v. t2<br>\u00a0\u00a0 = 40. 30<br>\u00a0\u00a0 = 1200 m<br>t3= V/a<br>\u00a0\u00a0 = 40/ 8<br>\u00a0\u00a0 = 5 s<br>S3= V.t - 1/2 a. t\u00b2<br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 40. 5 s - 1/2. 8. 5\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 200 - 100<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 100 m<br>S total = s1 + s2 + s3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 200 + 1200 + 100<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1500 m= 1.5 km<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-rumus-koefisin-restitusi-pada-a-tumbukan-lentingelas-398",
            "question": "Tuliskan rumus koefisin restitusi pada :     a. tumbukan lenting(elastis) sempurna\r\nb. tumbukan lenting(elastis) sebagian\r\nc. tumbukan lbola dengan lantai",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rumus koefisien restitusi untuk tumbukan di bidang mendatar adalah <br><br>[tex]e=- \\frac{v&#039;_{2}-v&#039;_{1}}{v_{2}-v_{1}} [/tex] <br><br>(a). Untuk <span>tumbukan lenting (elastis) sempurna<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  e = 1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 sehingga v&#039;\u2082 - v&#039;\u2081 = v\u2081 - v\u2082<br><br>(b). </span><span>tumbukan lenting (elastis) sebagian</span><span><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 0 &lt; e&lt; 1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 sehingga rumus koefisien restitusi di atas akan memiliki nilai sesuai nilai e\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 di soal\u00a0 \u00a0 \u00a0 <br><br>(c). tumbukan bola dengan lantai<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 rumus koefisien restitusinya adalah <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  [tex]e= \\sqrt{ \\frac{h&#039;}{h} } [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 dengan h = ketinggian sebelum memantul (mengarah ke bawah)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 dan h&#039; = ketinggian sesudah pantulan</span> <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-75-gram-air-yg-suhunya-0-derajat-c-dicampur-dengan-50-gram-a-297",
            "question": "Jika 75 gram air yg suhunya 0 derajat C dicampur dengan 50 gram air yang suhunya 100 derajat C maka suhu akhir campuran itu adalah...    please tlong dijawab !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Saya coba jawab ya.<br>Q1=Q2<br>m.c.\u0394t=m.c.\u0394t<br>Karena c sama jadi dicoret<br>75.(tx-0)=50.(100-tx)<br>75tx=5000-50tx<br>75tx+50tx=5000<br>125tx=5000<br>tx=40<br>jadi suhu akhir campuran 40 derajat<br>MAAF KALAU SALAH :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}